北韓年輕人聽南韓歌曲起舞被判刑

【Now新聞台】由百多人組成的南韓藝術團早前到平壤演出，連北韓領導人金正恩也專程捧場。但在北韓，民眾聽南韓流行歌是犯法，最近還有年輕人因而獲罪。

《朝鮮日報》報道，北韓上月有六名年青人涉嫌在聽了南韓歌曲起舞，事後全部判入教化所。

審訊上月在北部兩江道三水郡進行，報道指，六名十六、七歲的青少年聽了大約五十首南韓歌曲，他們聞歌起舞，又將這些歌複製到USB手指給其他人。

當中四人被裁定反國家陰謀罪罪名成立，判處一年的勞動鍛煉法。

報道引述脫北者指，勞動鍛煉法即是我們所說的有期徒刑，但勞動強度就與「強制勞動差不多」。

那麼領導人金正恩日前破天荒帶同夫人李雪主一起觀賞南韓藝人的演出，又是否算「只許州官放火，不許百姓點燈」呢？

消息人士則透露，在北韓聽南韓歌曲本身就是犯罪，平壤當局基於政治考慮，不得不接受南韓歌手到北韓演出，但為了把對人民的影響降到最低，官方絞盡腦汁「毀屍滅迹」。

報道提及，當地傳媒在報道相關消息時，其實並沒有提到有份表演的南韓歌手名字及演出曲目，而北韓中央電視台在播出金正恩看表演的新聞片段時，亦以消音的方式處理。